---
sidebar_position: 2
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# L'activité CHAT

**Le module d'activité Chat** permet aux participants d'avoir une discussion synchrone en temps réel, en mode texte.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_discussion.png#abc) : Le Chat est une activité de communication, à utiliser en classe ou à distance. Il peut être utilisé en complément d'une autre activité ou production.  
:::

:::danger POINT DE VIGILANCE
Les discussions peuvent être enregistrées, ce qui évite les débordements.
:::

## Création d'une activité CHAT
➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner ![](img/chat00.jpg#bouton)

![](img/chat01.jpg#printscreen#droite#colonne)  

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** au salon de Chat
**2.** La **description** n'est pas obligatoire:
 * Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
 * Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"
### A regarder en priorité :
**Sessions de Chat**  
**3.** Vous pouvez **paramétrer une date et un horaire.**  
Il est possible **d'enregistrer les sessions** de Chat.

**Réglages courants**  
**4.** Il est conseillé de sélectionner le **mode "Groupe séparés"** pour cette activité (cf. Fiche Réflexe dans la partie "Utilisateurs")
![](img/chat02.jpg#printscreen#colonne)

**5.** Terminez en cliquant sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours".**
## Participer au CHAT

**1.** **Cliquez sur l'activité** pour l'ouvrir  ![](img/chat03.jpg#colonne)

**2.** Dans la page suivante, cliquez sur le lien pour **participer au Chat.**  
![](img/chat04.jpg#printscreen#colonne)

*Il est possible de consulter des sessions précédentes.*

![](img/chat05.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.** La **liste des participants** s'affiche à droite de la fenêtre.
    ![](img/chat06.jpg#colonne) Pour envoyer un message personnel  
    ![](img/chat07.jpg#colonne) Pour attirer l'attention
	
**4.** Le participant écrit son **message.**
**5.** Le **message** s'affiche.

